如果醫生咩都唔洗理，講請佢嚟做咩？

利申喺連登仔最憎嘅護狗

紗布封喉致死
個三個護士喺犯下左唔合理嘅錯誤
所以佢地被判專責失德

但作為主診醫生
佢有責任巡房睇下病人情況
喺工作內容一部分
巡左5次房，都可以唔知個病人氣喉被封
到底所謂巡房有無留意過個病人？
或者，有無望過個病人一眼？
咁樣，明顯做唔到其職責。
所以佢同上面啲護士一樣被判專業失德

每日返工
都有病人同我講，醫生有幾多日無見過佢
忙，真喺一個藉口？
忙，就可以望都唔望個病人？連排板都未必睇清楚？

就喺上星期
幫一個病人做心肺復甦急救
個主診醫生嚟到，先問佢喺咩病、咩事要急救
連排板都要由頭睇起

無錯 醫生喺忙
（其實護士都好忙，但喺咪咁就可以唔洗照顧個病人？）
一個月比咁多人工
就喺唔容許唔合理嘅失誤
以及要為失誤負上責任

先不論護士幫醫生孭過幾多次鑊
阻止左醫生犯幾多次錯
宜家自己做錯嘢，都仲可以咁理直氣壯咁話喺比護士連累，話自己喺無辜
只可以講：喺香港，醫生大撚曬

好多人覺得將醫生呢啲精英捧到神咁高自己都會變埋精英

屌明明成個醫療團隊咁多人
但喺香港
咩藥劑、物理/職業/放射治療、護士等
都唔及醫生
全部都由所謂醫生話曬事

講真 依家香港好多醫生老好hea
特別係HA個班
以前係加拿大生活
好少病到要去睇醫生
但個邊啲醫生真係有醫德好多
翻到香港 次次睇醫生
consult 既時間真係得幾分鐘
之後就打發你走
問多幾句會黑哂面

利申HA 員工

DSE黎講醫生要3X分先入到
NURSING只需2X
呢個就係分別
唔係人地考多你十幾分做咩野?
注定要做醫生隻狗....

喺咪考試愈高分就愈可以唔洗負責任？
考第一個個，做錯嘢都唔洗承擔後果？

加拿大一朝要睇幾多個症
香港一朝要睇幾多個症

喺香港睇診所只為攞藥
上次睇骨
有個連張x ray都睇錯，又答非所問

忙喺咪連病人都唔望就走？
香港有邊個唔忙？
忙起上嚟做錯嘢，就唔洗負責？

係咪個制度要檢討多過將責任放哂落個人度?

護士係咪好憎醫生？

前線大家都面對緊ha嘅壓搾
但個二千幾個醫生出嚟聯署嘅原因
唔係討論緊現有制度不公
而只喺「不應因護士犯錯連坐醫生」
推卸自己都有做錯嘅責任

事件中犯錯嘅護士又可唔可以用忙做原因？

唔喺，都有好醫生
同佢地合作得好愉快
對病人都有心
只喺無論邊到，都有堆唔好嘅人

唔喺想將醫生存在踩到一文不值
只喺覺得無論咩職業
人都應該要為自己做錯嘅嘢負上責任
更何況牽涉及人命

見到個堆推卸責任嘅人
真喺見到都火滾
仲有一大班人護航

其實醫生根本有責任 check
成日將責任賴晒俾護士

btw
係=是
喺=在
睇得好辛苦

多謝你咁辛苦都睇曬

第一，醫生人工唔高，第二，醫生的確係精英中嘅精英，咩藥劑、物理職業放射同護士，完全無得同醫生比，論專業性都完全比唔上，第三，唔好玩極端，醫唔係你所講＂咩都唔洗理＂。

醫生保護醫生

要，但煩請啲護士唔好再講自己咩專業，咁小嘅事都做錯，累死人，醫生就係信錯你哋嘅專業。

如果係佢直接做到咁記一定有責任 但佢係咪supervisor緊你呀
如果唔係 點解佢要負責
做錯手術 做溜test 呢d先係醫生要負既責任

醫生開錯藥 護士照執照比病人
唔通護士又有責任咩
醫護專業來講我唔知 但我敢講係tort來講無

無錯，呢件事護士係犯左極低級錯誤
但醫生係咪講個信字就可以推卸責任？
請問專業嘅醫生巡房如果唔睇病人嘅話
咁佢巡房嚟做咩？

一個能力正常合理又盡責嘅醫生
會唔會留意唔到病人被封喉？

佢唔喺封人喉個個
但都係個句
能力正常水平又有盡責巡房嘅其他醫生
會唔會留意唔到自己負責嘅病人無啦啦被封喉？
巡房嘅意義喺乜嘢？
係咪佢考試高分讀書叻就等如佢做嘅所有嘢都無錯？

你真係好撚戇鳩
咩護士藥劑治療師專性比唔上醫生
同醫護界嘅人講一定笑到牙都甩
去到外國同人講分分鐘比人話冇讀書
唔講物治，剩係護理同藥劑歷史已經同醫生一樣長，講緊古希臘羅馬已經大把
香港第一個職業牌照就係藥劑師牌
點解所有先進國家都醫藥分家就係要互相制衡，唔比啲黃綠醫生亂咁嚟
文科仔真係文科仔

醫生開錯藥 護士照派
係真喺有可能有罪

跟據我對negligence 嘅理解
如果一個人嘅行為唔符合reasonable man standard
即同行人平均嘅能力/判斷
喺可以告得入
如果醫囑嘅錯誤 應該能被護士發現
護士就有責任阻止錯誤發生
如果唔可以
就有機會被告malpractice

利申只喺讀書個陣有讀過一科講法律

咁都合理嘅
興幸醫委會今次嘅決定都合理
只係覺得個班聯署嘅醫生太推卸責任

巴打你岩
但係除非係好明顯到係正常護士短時間內就睇得出既錯
如果唔係就算唔問醫生都唔會有negligence

咁喺呢單case
你認為其他能力正常嘅醫生
會唔會喺巡房時
留意到個病人氣管造口被封？

注意：正常主診醫生應該知道該病人氣管造口要保持暢通，而宜家病人頸上氣管造口位置有一大塊白色紗布

醫生有無liability ？

聽日返A N
7am返工3pm收工
9pm再返工 7am再收工
消失一日先
希望大家都可以理性討論下

護士宜家人工高，自稱專業，有大學課程，佢哋做好份內事係好應該。

下次量錯血壓又入醫生數？

睇成件事

negligence

睇Duty of Care 其中要考慮3大因素

Foreseeability of harm

Proximity

Fairness, justice and reasonableness

如果醫生開錯藥 但護士照派

護士好大機會都會一齊被告

1. 護士應該要對藥物病理有認識, 係可以 foresee 病人食左藥會導致死亡
2. Proximity 醫生開錯藥 唔係護士開錯 但係護士派"開錯的"藥 依個位護士係有責任去決定派定唔派一隻"有疑問的"藥
3. Reasonable man 要睇一般做法 護士係唔識 10個有9個護士都唔識 或會派...咁你可能打得甩

如果有breach duty of care 醫生護士都係一獲熟

只係讀過少少law

會有 可以睇以下依單案 有類似性

討論專業玩到要j歷史

但藥劑專幫亂黎的醫生改正
物理職業放射個d 都係補完醫生不足

依家咩都醫生做肯定on99

閣下又對呢啲專業理解幾多？歡迎討論
講到咁肯定，想必你一定係行內人，未請教？

忙某個程度上只係出錯後既漂亮藉口

我覺得真係無咩
除非佢既duty同時間都足夠做檢查
如果一個醫生跟十幾廿個病人(我唔清楚) 根本無可能知道每個病人既情況 如果每個病人都要全身睇一次有無野多野溜再加埋paper work佢既工時係咪足夠呢

有競爭先有進步

結束專政獨大，引入外國醫生，如英聯邦等地

你覺得一個主診醫生可以唔知道佢自己啲case係咩事？
咁As一個主診醫生佢有咩用？
個stoma係呢個癌症病人一個好significant嘅feature
唔係腳指尾條倒刺
再者 工時多少同佢要唔要為自己專業失德負責係兩件事
係公營其實個個profession都忙架喇 咁係唔係nurse打錯針 pharm比錯藥 PT跌patient就無錯？

麥列菲菲呢班老醫生其實都覺得佢有責任
但係作為一個前線醫生 可能6-7點巡一次 每次要睇十幾廿個病人 之後8點又有手術 4 點先食得lunch，或者2點直落門診到6-7 點 ，之後on call 12 個鐘不停收新症，抽血。如果我簡簡單單寫左個order比護士 係佢既工作範圍既「專業」訓練，原來我作為醫生又要由頭睇一次 ，可能同樣既task已經相安無事好耐，呢家有新人護士做錯 係咪應該護士senior 負責

問心啊 你地係nursing bay 成日細聲講 大聲笑 講一陣lunch 食咩 有咩八掛是非 行內人睇到嫁
醫生就忙到坐係電腦前面不停睇排牌 仲可能要義務教student

我覺得個主診醫生係要睇得到 但明明呢個係你地既專業範圍 好應該你地負全責
呢家只會搞到醫生完全唔會信護士既工作
你地做所有野 醫生會再double check or redo 一次保障自己 受害既都係香港市民

依家係話個裁判唔合理,
1. 氣喉上有一塊纱布係合理同正常既做法, 目的係防止佢太dry, 平時係會三隻角chi住 今次就係個junior 護士chi晒四隻角搞到出左事

2. 事發係7年前, 個位醫生係一個仲未有專科資格既醫生, 要負責幾十個病人, 對呢d氣喉護理只係望一眼都情有可原, 不過當然一定要改善

3. 事發個位護士係畢業一個月都未夠就做incharge (因為人手問題) 正常係唔應該係咁 如果有d經驗既護士就應該唔會發生呢d低級錯誤

4. 所有人, 只要係人就會犯錯, 你可能留意唔到啦, 醫生原來其實都係人, 但正正因為咁HA先行集體負責制度, 唔係一個人去睇一個病人, 係一個team 上至顧問醫生下至實習醫生都會幫手 based on swiss cheese theory去減少致命錯誤既機會, 今次係多方出錯而做成, 係制度問題(eg. 請多d醫生, 護士接受多d訓練先主理病人etc.)

釘牌對一個醫生黎講係一件好毀滅性既決定, 而係HA, 應該係行集體負責制 要諗點改善呢個系統而唔係諗搵一個人出黎咩獲

呢個裁判係好影響士氣既一個決定, 咁樣係大家都輸
一, 搞到你班友唔信醫生
二, 搞到日後醫生傾向行保守治療(defensive medicine), 即係少做少錯, 唔會任何再做危險性高既治癒方法

利申: 係你地口中每日只係hea做冇用既小薯醫生, 發覺太多人根本冇好好了解件事就下評論, 少少睇唔過眼

我相信每一位醫生都對病人十分負責任, 希望大家多多包涵, 公營醫療系統有問題唔係第一日既事 希望各位高抬貴手, 唔好再做keyboard fighter and really think about it.

上圖係呢單case專家證人作供
如果HA係根據呢個management去做 其實望下個patient就睇得出

另外我都相信社會上每一位打工仔都係敬業樂業，十分負責任，希望各位老細多多包涵，高抬貴手

我好同意香港醫療制度係呢件事上面好critical
但係請你搞清楚 依家唔係一個醫生出黎揹
出事班nurse一早就比人停左牌
加上我應該個MO係有失誤而要負責任
你睇番其他醫療事故 例如之前姑娘輸錯血嘅報道 最後只係nurse要罰
個MO如果無做錯到 就唔需要負責任 並唔係咩幫個護士揹

呢個做法係冇錯, 但正路係就算chi左紗布都唔應該影響透氣 （大佬佢通風ga)
係應該佢chi得太實or用好多紗布
加佢開始suffocate既時候都冇人理會

chi紗布係合理既做法 chi‘實’ 就唔係

This is a mistake clearly avoidable, but also understandable. Definitely need improvement

咁我相信大部份醫生都唔係為錢而做既
你鐘意點講隨你 把口係你度
但please bear in mind that when you one day get in a hospital, we will still try our best to save your lives, 就算你係689

請唔好辱罵醫護人員既專業

絕對同意佢有錯, 我邊句講佢冇?
但係唔係釘牌係最好既punishment？ (same for that junior nurse)
呢樣野係我想大家諗諗既問題
Thanks

There's no need to have a condescending attitude towards others and play God

I have no intention to demote the importance of anyone. Just my $0.2. Say what you will

有班從小志願讀醫 但讀書唔夠叻 入唔到醫科就癲撚左 一日到黑都屌醫生 老老實實 如果拎呢個成績入Gbus 個類 做無恥吸血鬼 呃啊婆買fund 都得 一年花紅可能等於醫生成年人工 回解要咁辛苦做醫生 仲要比病人屌

我做錯野我老頂都要孭飛啦
點會唔關你事

的確佢哋有佢嘅用處嘅

或者我地係討論之前要搞清楚個事實...
死因庭研訊召開，專家供稱，醫院的牌板記錄無列明死者全咽喉切除術，醫護誤將氣管永久造口當成臨時造口。裁判官裁定病人死於意外，死因是由於紗布阻塞死者氣管，但不知紗布為何進入氣管。
其實個case的死因係因為有塊gauze塞左airway,用gauze遮住造口未必係直接或完全導致死亡的原因,而係正常情況下有永久造口的人應該會用條類似口水肩(下圖)的巾遮住個造口其中一個用途係以防有外物意外掉落造口...如果冇依條巾的情況下我有見過有人會用gauze黎代替,死因庭而都冇話依個做法係令伯伯死亡的主因....

Right on the spot

Seemingly English is only allowed here to talk about anything related to the medical field. I'll go with the flow anyway.

I can't see there's no correlation between the person concerned and the incident, especially give the fact that there were at least 8 chances to rectify the fault

我理解唔敢出嚟認叻，但點都唔會拎歷史嚟做主要論點

對應返4果點
我都同意制度問題(太多病人 太少醫護人員)係其中一個事故發生既原因
但係冇理由因為話醫生太忙太多野做 就可以忽視左工作既質素(Due Care)
作為一個專業人士(醫生 護士) 你地返工 工作果陣係Bear住每一個病人既生命 依個係你地制服(醫生袍)既重量 依樣真係冇得呦
制度問題可能真係令到醫護人員返工好忙好辛苦 但真係唔可以作為工作質素下降既理由
如果係咁既話 個後果會好嚴重 (醫生個個話忙 病人出事? 係咁架啦) (工程師個個話OT到仆街 維修部LIFT HEA做 上水名都部LIFT出事? 係咁架啦)
而且制度問題應該係由醫療界, 政府, 市民去解決
冇理度要病人承受制度問題帶黎既後果

依件事發生左大家都唔想
可能個醫生/護士冇受過正常既專業訓練 (醫院既問題?) (Vicarious liability?)
但件事發生左 只可以講係個醫生/護士係唔好彩 可能成為左醫療制度下既
宜家只可以亡羊補牢 避免同類事件再發生 (叫港共增加醫療開支 起少D垃圾基建 )

冰封三尺非一日之寒
市民對公立醫院不信任，多得政府, HA, 傳媒, 議員同唔生性既同事多年打造
到左呢刻, 想市民去明白件事, 或者對前線醫護有同情心, 基本上係無可能
有唔少病人覺得醫護係敵人, 多於覺得疾病係敵人, 都非近年既事

講左咁耐, 件事重有好多野未clarify到
最基本end tracheostomy係咪要罩住, 都重有唔同講法
其次如果dressing有問題, 係一直都有問題, 定一次有問題意外跌左入去, 都無明確答案
巡8次房既日子入面都有問題, 點解病人一直都無desaturation, 又係好可疑

今次事件比早前 醫療事故 vs. 已知可能發生風險 既爭論更多醫生發聲
係真係有野要講清楚, 同埋到左一個地步, 係好多人覺得做唔到落去
1. 醫生要supervise / verify其他職系做既野去到咩程度
2. 醫生同其他職系係並行合作, 定始終認為醫生係住院所有事情既最終負責人
3. 現行要trainee巡幾十rehab症, 包括一d subspecialty e.g. ENT 是否安全, 邊個supervise
4. 平日就team approach, 出事就case MO一個上MCHK, 是否公道
5. 忙唔係錯既藉口, 但令制度如此不堪既高層同政府點解唔使負責, 次次都剩係前線比人告?

問題從來都無解決, 都係日日有人巡幾十rehab + 唔熟既症 + 睇OPD + 收症 +- 做OT
前線好多人都諗自己終會有一日出事, 壓力極大, 先係最大問題
去到聯署呢步, 都預左好多市民會loop返醫醫相衛之類既說話, 但好多人都決定都要發聲
不過連一齊共事既護士都唔理解既話, 又真係幾可悲

護士同醫生既分工合作到底點做, 同幾十年前有咩分別
護士作為一個專業到底有咩能力, 又係時侯搞清楚
係咪所有野搞唔掂終極答案都係call MO
今次護士係判左停牌一個月, 但有無護士專業去做root cause analysis, 搵返點解自己既專業會錯
單一案件果個醫生有無negligence, 反而要搞清楚細節再講

咁點解要醫生承受制度問題帶黎的後果
我覺得只要個醫生係現有的資源(時間 設備 經費)下做到最好已經足夠
我唔明點解咁多人覺得忙唔係錯的理由／藉口
明明忙會增加出錯的機會
呢樣野係合理可預見
分別只係大錯定小錯
醫生又冇選擇權話一日剩係負責幾多個病人
冇理由話得咁多時間只可以負責10個病人
第11個病人開始就叫佢地慢慢等啦
咁唯有將可用的時間平均分佈比呢11個病人
或者根據嚴重性安排時間

其實醫藥分家 護士診所可唔可以減低醫生的工作量

你咁樣講我又覺得唔係幾公平
平時你地又屌哂鬼話啲老細當員工奴隸
醫護人員唔通又唔係打份工咩
醫護人員同你一樣都係人姐 唔係唔想做
而係咁多病人但又咁少人手 真係做唔到

其實真係好睇人

忙到仆街 但個心知道係處理緊人命既醫生幾忙都會睇
相反啲懶閪醫生 Hea起上黎可以鳩到無朋友

同樣都係護狗

共業 皆因有你

正如藥房配錯藥 藥劑師就濕濟

睇撚曬，個醫生有冇巡過先，睇過後，先轉先點，有乜理由話可以唔關個醫生事，最多你話判得重，班醫生都以為自已做撚咗神

即係原來你完全唔識又出嚟鳩噏？有無理解錯
好有point
個論點係你提出，你有舉證責任

林鄭係AO都要幾條A入
你係咪都只可以做隻狗講萬歲?

人所共知嘅嘢洗乜講得咁清楚 反而你想反對，用歷史嚟j真係戇鳩鳩

唔想負咁多責任，就分發部分權力出去

咁你就要負責

講公開試做乜？講緊道德呀大哥

醫生錢就收最多，責任就想咩最少，正人渣

正常係唔黐紗布㗎咩？

人所共知
你係咪中學生嚟
我勸你識多啲人再講野
比多個資料你：
喺美國要做藥劑師，要先讀4年本科畢業，再通過考核進入4年pharmacy school，畢業就係doctor of pharmacy (Pharm.D)
醫生基本上同理，4+4之後畢業就係doctor of medicine (M.D.)

我比較覺得公立醫院做野好多時都係護士，醫生責任係確保護士同其他部門做既野合符規例，就好似 manager 咁. 佢唔可以靠晒護士，如果係咁，護士出埋你份糧唔好

拎咁多人工，就要負返咁多責任

無人理，幫推

首先，呢度係香港，第二，我咪話藥劑還好，其他先比都唔洗比。

所以香港咪垃圾囉
鄉港

醫生角度睇哩件事：
巡房上堂睇街症巡房
請班護士護嚟 就係減輕醫生workload
而家請咗仲要我做埋佢嗰份 炒撚晒佢地啦不如
遲啲盒飯送錯咗去禁食中病人 又賴醫生

唔係咩都唔洗理 咁都唔代表咩都要理架
病人角度睇 醫生係做最後把關
今次係開個先河
以後好容易咩大小事都告得入
一個人workload愈大 就愈容易有甩漏
你要佢咩都理晒 實情係會變成咩都理唔到

好大官威
用你邏輯
做大既唔駛睇做細既有冇出錯

人地做完野唔 check
咁關鍵既野都唔睇，服
即係我做 auditor ，班細既俾份 bank guarantee 但原來睇錯野，我做 manager 又睇唔到 ， 出左事俾人告我，我就屌個細唔做岩野累到我咁

香港我唔太清楚，應該跟返英國？英國藥劑冇佢所講好似美國咁難。後而讀醫就真係難，都未計個執業試。（物理職業放射嗰啲比都冇得比）

因為而家好多高分低能做醫生
佢地讀醫做醫生都唔係自己有興趣
完全係屋企人要求
所以全無熱誠可言
見到病人都覺得厭惡

利申 醫護世家
我有興趣但唔夠叻
見到老豆老母啲朋友既智障仔女讀晒醫
對將來睇醫生覺得極度擔心

有咩辦法
考試制度有利個啲讀死書既人
偏偏人體就係要靈活變通去醫

香港醫院藥劑師要讀4年大學加1年實習再加2年master，未計clinical pharmacist喺專科，不過得QM有clinical
護士除左5年大學同實習仲要讀master先成為專科護士，一般呢啲護士都有好多年臨床經驗
唔知你有無聽過nurse clinic

啲人以為啲醫生一個月拎6 7皮野好多
有無諗過私院人工可以多幾多
留得喺公院都有返啲心去服務人

好幾個醫生朋友都講
好多人依家去睇公院 要求多多
Google 多少少 又質疑醫生判錯症
本身病人又多 做極都唔完
（你試下幻想下你枱啲folder 清極都仲係有）

醫生依家其實就夾喺中間 老細又要cut 資源
班客又要求多左 依家仲要有乜錯都講：
「喂 你逗我份糧就預左架啦」 （我諗依句說話對大部分打工仔黎講都難聽話粗口）

要承受咁多壓力 啲朋友都同我講 qualify 左specialty 就即刻出私家做 人工高好多 workload 又少 長久咁落去 公院流失就只會更加多 個情況就只會愈來愈差 到時就大家一齊食屎

無啦啦專乜科…
註冊護士四年大學搞掂，ou先五年，都未計入唔到大學讀asso再升嗰啲，仲有n咁多護士學校。

所以我向都話醫生人工係好撚少…

美國都有PhD做既APN

你咁計既話日本醫生咪仲慘

唉真係覺得可惜
個班人讀書係好勁
但一係就反應遲鈍on9仔咁
一係就屋企好有錢根本唔憂做
叫佢做野好似叫佢去死咁啲嘴臉衰到
屋企人話返工教啲實習/fresh grad做野
要好似湊仔咁又要幫佢地check
做得求其check到有錯叫佢地改就西面
叫佢地做野竟然敢話呢啲野唔關我事唔會幫手

nurse的老細係APN/nursing officer ，唔係醫生
仲成日話自己專業要搞nurse clinic,有事又賴醫生

強調自己返an係咩意思

唔識咪自己search下咩係專科護士囉
問問問

咁多野做
會有人肯嚟咩

班醫畜又要開診所又要去醫院
賺兩邊 唔忙就鬼
鬼記得你咩病咩
住過一個月醫院 做手術
但淨見過醫生一兩次
根本完全見唔到佢

醫生特別多垃圾

醫生不嬲惡過狗
有特權大撚晒

而家醫生仲收好多有錢/富二代仔女，留名第時再多啲醫狗，淨係識呃錢

邊撚度有問？
咁都睇唔明就返去讀多兩年書先（唔係讀歷史）

你上google查下呢幾個職業做乜先衝出黎柒啦

查咗，咁點？

講真你錯既野如果死人塌樓
唔只你條team
全公司都要孭啦
何況當時黎講醫生係同你一齊做緊野喎

邊洗2x

親戚mk妹得16都做到

有機會malpractice.
睇下係咪under reasonable standard of care.例如佢比藥Overdose左10倍 正常護士都會發現有問題 但如果你無發現 就係negligence/ malpractice. 絕對係tort黎
但如果果隻罕有藥 十年先見一次 正常護士唔會知過左劑量 而依種情況照派就唔算negligence.
頭盔： 課程學過下 唔一定啱

專業喎…

結果引入一堆支那醫生

無讀死書拎返黎既知識
跟本無基礎比你變通
要變通前提係有一定程度既知識

全部大學program既rn都係5年 hku cu polyu ou一樣
好多護士學校出既都係en 佢地兩年

Sorry記錯咗。
但護士學校好似都有出rn。

應該得返HA自己既3年program
頂多計埋乜鳩東華果個
多數私家醫院都得en program
啲人讀完要出返去讀conversion program

你以為班人聯署為咗條友咩？
為咗自己唔洗孭鑊咋，講撚到自己好辛苦顧唔到咁多病人，一人分幾分鐘已經好好又check唔到咁多？
而家唔係講緊門診嗰d，係講住院呀屌佢老母，用多d時間都唔得？
做得呢行預咗啦，都唔知班仆街為使命定為錢入行

屌 個班擺明為錢啦

請返黎7

為錢，就走撚左去私家醫院啦
人工又高，病人又無咁閪
或者自己開診所既，300蚊一次，藥既成本唔過40蚊

你同佢一齊做野
你睇唔到問題
你老細咪兩邊一齊罰

thats true from my observation

今時今日既醫畜哂鳩氣啦
個個都係為錢先讀咁撚多書
邊會仲有醫者父母心 濟世為懷咁呀
個撚個醫畜貪好做 又請d大陸閪 半桶水返黎
基本上而家睇公家 唔醫撚死你要還神喇
最後
醫畜失德死全家

再推
仲係無人理
個窿得一 cm 濶，仲要唔係直嘅
report 仲要話係 4.2 cm 深
各位示範吓正常巡房點睇到

其實討論邊個專業學歷高, 讀書叻啲根本冇意思
比你讀書讀叻啲, 就唔駛為自己既失職負責?

班醫生知道今次先例一開，將來護士犯錯，醫生唔小心跟都會一齊瀨野，所以一定會全力反對。

家陣有叫啲醫生逐個病人由頭到尾scan一次有無嘢？
佢「check」咗死者 8 次都唔覺有任何異樣喎
咁多次喎，護士做錯個程序點都會有引致啲symptoms，係個醫生應該check到掛？

一路都以為啲專業，特別係畫龜俾approval嗰啲人工高，就係在佢地一次都唔錯得
作為最終負責人，不論做錯嘅人係咪exactly你下屬
當你本來可以發現錯誤並糾正，而你無發現到就應該孭鑊
點知呢度啲醫生俾咗咁厲害嘅示範我地

講到政府啲閪制度係最大元兇，但實質點改善就講得少、多數留言都係問「佢做錯嘢又關我事」
屌政府但選個紅底議員

問心啦，平時就講到自己點無私奉獻，好過啲護士仔、其他醫護人員睇錢為上，出事就衝出嚟話「我地平行架、佢地唔係隸屬我地」 人唔笑狗都吠，第一日喺香港地咩

戴返頭盔先，現實生活識嘅讀緊醫嘅朋友都好好，希望上面班連登黃綠大夫高抬貴手，唔好污染佢地

英國就精英主義，醫生要負最大責任。香港就科舉主義，醫生要負責收最高人工，但唔洗負責任

同埋見到某幾隻會員係咁講巡房好忙、好多時都係象徵式咁做
咁係咪即係話就算冇今次事故，都存在個可能性係有啲病情惡化/病人有生命危險嘅徵狀，係認真巡房就會發現，但因為Hea做而睇唔到？
咁如果呢個假設真係發生左嘅時候，上面班大夫又諗住點兜？繼續賴唔夠時間？

人地有騎士精神，一戰成班貴族衝鋒陷陣死晒
我地就⋯⋯明明班醫生自己bargaining power唔細，但連喺連登屌醫療政策都唔敢講多兩句，現實就更加唔使講

啲制度咪醫生搞出黎law

日常護理原來係醫生大過護士
認真學倒野

呢種醫生最後要負責任既講法真係好有問題
點睇都係間ward最大果個食最大份先啦

醫生食撚屎啦 次次睇醫生都Hea9我
Dllmch

不嬲連登都係護狗最低賤
醫生拎光環嫁啦
成班完全唔知根本成個醫護界醫生係獨大
平時對護就呼喝
見到醫生就死狗

日常護理個仔發現有問題想見醫生
醫生話唔見原來冇問題
巡8次房又可以睇唔到問題
學到野
個ward又唔係冇護理人孭左鑊
又可以講到食左死貓
呢啲醫護人員真係厲害了

答你
護士係要負責
因為派果個係護士
佢都有責任check
唔係求其派左就算

great power comes great responsibility

醫生做野唔洗你教啊

你比個案例來睇睇

十足十d未開發部落，邊個最打得就話哂事

邊個最高分就話哂事

巡房使唔使睇埋點滴有無護士落錯藥呀
醫生要做既野應該係睇下佢現況岩唔岩用呢個方法去醫/護理
而唔係監察每個細節
定一係護士其實唔夠專業架 做咩都要醫生double check

依啲對人既職業真係唔可以淨係以成績去定奪
就算狀元/爆4 都可以係唔鐘意對人/粗心大意 仲病好多係因為人工高先揀做醫生
人工咁高就係因為醫生依個專業 要有專業知識之餘 仲要細心咁觀察到病人既需要咁先可以令佢地快啲好
唔好話醫生 我到依家都唔明點解有醫療行業既人可以成日鬧9/ hea 9病人
但係香港人多數都係自私 應該十個都無一個係真心想做依行

排版存在既目的係乜?

班連登仔根本同大陸仔無分別
成日吹捧醫生
唔講以為佢自己係做醫生
就係多得依班人
班醫生先可以目中無人
胡作非為
成日話要美國自由 祟美祟日
但骨子裡完全係大陸哩思想
仲學人講自由民主

講緊醫生開A方法但係護士用佐B方法
定醫生係有責任supervisor and monitor護士既工作

唔知你係咪做哩行啦
現實係所以人都係睇醫生面色做人
特別係d初入行護士
跟醫生症仲要幫佢開門關門
醫生權可能仲大過APN

佢有講用咩方法?
定係醫生見唔到護士出錯定出錯都唔講聲?

班醫生收皮啦

權力嗰啲就攞晒
責任就A字膊

見個post度有幾位醫生，有野想請教下
其實醫生巡房，會睇啲咩? obs? lab result?
行埋去個patient又會檢查啲咩?
咁依個case，會唔會睇個trache?

護士黎講，係咪咁耐以黎都封錯?
交更有冇交清楚?

之前封錯有冇出咩symptoms，可以避免?
定一出現已經係今次導致死亡?

有咩情況下護士先要負責任

落錯藥整錯嘢呢啲，會唔會巡八次房嘅時間，個病人都唔會有任何徵狀、反應顯示出咗事呀？柒兜啦你

問到咁詳細，佢地會潛架
你叫班求其畫龜嘅黃綠大夫情何以堪

十分認同
做醫生冇責任嘅
乜都護士受晒
有d做houseman時巳經串柒柒

咁護士做錯嘢令病人情況轉差，醫生要察覺到係醫生嘅工作喇掛？

其實個病人根本就唔係死於紗布封喉，係塊紗布跌咗落氣管，調查重點錯哂。

咁人地點解要考高你十幾分？

有個同學做左醫生
一有醫療事故 就係Facebook 話醫生好忙點點點點
咩要追究的話 只會令所有有心係公立醫院做ge醫生
都會離開去私家

係醫生係好忙 政府係好撚有問題
但人命黎 你份工對人架
忙真係唔係擋箭牌

obs lab image 都要睇
如果病人嘅重點唔係 tracheostomy 其實未必好仔細留意到

仲有上面未有人答我
今次 report 話有紗布喺 4.2 cm 深嘅地方
tracheostomy 嘅入口就彎嘅，開口 1cm 多少少
請問點睇到?

再推
究竟病人窒息嘅原因係咩呢？
純估，護士將一疊紗布黐喺造口表面，取代塊造口巾，但病人吸咗其中一兩塊入氣管，舊紗布留咗喺氣管幾耐？幾時先開始影響血液含氧量？護士幾耐換一次紗布？有無寫低攞走幾多塊貼返幾多塊？醫生係咪要每日巡房用手指探下個氣管有無異物？
唔好執著於病人係咪有癌症，有無都係咁醫咁護理

咁你依家做緊咩？入返你老母個西度啦

其實護士有無協會，點解咁大單野都唔出聲

你想佢出聲講咩？

醫=/=護

講緊好多𢭃十幾萬嗰啲（唔係只係講大夫）都淨係坐喺度check 下 email。有事時因為自己乜都冇掂過，所以一定唔會負責。最多又係話比下屬連累。

如果件事係好似樓主咁講，咁個協會應該出嚟複述返樓主啲points以正視聽

聆訊過程中，黃卓義未有出庭作供，而是通過律師進行辯護。對於第一項控罪，辯方表示雖然護士觀察表有記錄為造口更換敷料，而物理治療師報告亦記錄紗布蓋着切口，但黃卓義並未留意到這兩份報告，因此辯方同意案情支持第一項控罪，稱交由醫委會裁定是否有罪。

至於第二項控罪，作為一個團隊，除非有特別警示發生，或護士質素低於水平，否則醫生期待護士會盡其專業職責，不會再多加指示。

辯方並提出多項證據，顯示護士應知道造口為永久性，又指2011年11月8日的護士記錄中寫道「全咽喉切除術」，並有護士蓋印，而醫護人員皆知道「全咽喉切除術」是指永久性造口，護士管理局亦承認此記法。
佢自己都認左有問題
而家唔止話佢睇唔睇到問題
仲係佢有冇做過野去留意有問題呀

well paid for it係連登已經冇人講

識有良心既屋村醫生更加覺得呢啲人仆街

我覺得醫生要負責。但班護士係落手嗰個，居然只係罰停牌一個月，個醫生停半年。呢個係咩道理

睇完篇文真係把幾火

老實講 護士質素越嚟越低都係真嘅
宜家阿豬阿狗都做到護士

責任越大，隻鑊越大

睇完有巴打話讀4年畢到業
即刻明白連登有幾多人乜都唔知就鳩up
真係無必要認真

樓主啲「係」同「喺」撈埋一齊用
唔好乜都加個口，係就係，唔係就唔係；「喺」= 高音啲果個。

其實以前護士收生要求仲低
係呢十幾廿年將呢個行業學位化

試下自己google啦
定中學都未畢業 唔識自己查呀

香港醫生最鍾意講到自己係全世界最忙最偉大嘅人，無人忙得過佢哋

想問佢點解佢心目中既OU要讀5年

小弟才疏學淺，但係只知道如果唔夠人用咪請人囉！香港請唔到咪喺世界其他地方請人囉，但係反對輸入外國醫生又係你地呢一班醫生，經常掛在口邊話公立醫院忙只會迫你地跳出去私家醫院，既然係咁你哋咪安心去私家醫院，但點解反對政府請外國醫生呢！

分數同知識冇關係架wo
醫科都曾經試過只係收一條A既日子，唔通個時學既野又會淺D?負既責任又會低D?
理科工程夠低分啦掛，難度又好低?

其實醫生忙好多都係自己攞黎 你唔將個權分出去自己攬哂黎做緊係忙架

btw 上面有人話其實allied health 冇得同醫生比 係呀我認 但我哋都唔係想同醫生比 只係喺自己個範幫醫生姐 但醫生死都唔放權咁咪繼續咁忙繼續孭獲

專業，就係維護既得利益。

呢位巴打講得真係好岩
從來都無證據話高分啲就代表個醫生好啲
一班人出黎盲目崇拜公開試分數真係好膚淺

其他allied health明明自己可以make diagnosis，但無轉介權
最後咪又係要醫生自己睇返
都唔明點解醫生唔肯放權
例子: 視光師

依加視光師真係好慘，明明學好多野，但大眾對視光既印象「剩係識驗眼」

nurse clinic最大既阻礙又係醫生

分出黎咪開始無權
班醫生點會肯

岩呀 大學任何一科都唔會因為收生分數高低而改變課程難度架啦
畢到業話知得你DSE幾多分

上面班醫生回應下唔該

醫生：好忙啊不了

其實全部allied health 都係啦... 視光師要經GP refer, PT 都要由醫生refer, 放射冇得做image interpretation 等等...

岩呀
我求其舉個例子姐

不過老實講 我都覺醫生係叻嘅（大部分）但自己攬哂黎做搞到自己人手短缺又忙 個醫療質素咪又會跌 ... 衰啲講句allied health 都只係想盡佢哋嘅能力去幫醫生姐 咁都唔得

梗係唔得
你同緊佢地爭飯食啊麻

算啦唔多講 我都只係一個垃圾allied health 嘅student

哦
你講醫生壞話!

hea爆醫生，有料認真嘅都去晒私家到

你仆街啦遲D醫生連牌都唔比你呀

搞分化出去開過個post啦

未做到專科醫生的話，唔係咁易喺私家醫院做到駐院醫生

professional standard of care 可以睇埋 Bolam v Friern Hospital [1957] 1 WLR 582

// a doctor is not guilty of negligence if he has acted in accordance with a practice accepted as proper by a reasonable body of medical men skilled in that particular art.//

supervise下話

小學雞式留言，低質到呢

咪係度打稻草人啦
都冇醫生話唔放權俾人

你睇下依家香港醫院入面話事果班係醫生多, 護士多定係咩都唔識既人多

唔見你reply上面既內容
剩係reply依幾句?

佘雲楚認為，醫生的保護主義令醫療資源未能適當分配。2017年7月他受訪時指出，醫生將潛在競爭對手如中醫、脊醫等，都排拒於正規醫療制度之外，形容是一種「醫學霸權」，其問題之一是醫療資源過度集中於醫院服務，造成醫療服務傾斜和不協調。以眼科視光師為例，在美國、加拿大及澳洲等地，視光師能參與基層眼部健康服務，為病人診斷眼疾，甚至處方某些藥物和提供某種治療方法，但香港的視光師在大學接受5年專業訓練後，普遍只能在眼鏡舖擔當檢測視力、配製眼鏡等工作。

下?

醫藥分家，醫生反對
視光師轉介權，醫生反對
nurse clinic，醫生反對
建議你理解多啲醫療行業再出嚟講野

醫生一定唔會有錯，錯的都只是其他醫護人員
醫生讀咁多書，做任何嘢一定係啱的，其他人唔可以批評
有如要評論球員，就先要踢波踢到球員水平
要評論賽馬，你就要先做過騎馬師
你唔係醫生，就唔可以 judge 醫生

本土醫學院醫生獨大專政，圍內傾掂數，能夠做到高效、進步、無私，
係一班專業團結隊伍，如同警察一樣，係對病人好好的慈母嚟的

有咩關係IT狗以前幾條A 宜家？ 根本就係醫生霸住曬啲位 少人入行咪高分

香港醫生check醫療失誤個機制同觀念根本有問題

為卸咗今次
唔係為改正下次做調查

只可以同你講 依家公院己經開始有大陸醫生
啲鬼佬唔會肯同你做 佢地喺自己國家人工福利好咁多
唔會黎香港啲公院
成撚日話引入專才 依家連醫學法律都有大把大陸蝗
自己諗下啲大陸閪帶埋大陸啲閪野黎
你睇埋我嗰份啦

所以我地就要包容下香港醫生既問題?

同意 ，吳國際做做下公立醫院手術走咗去私院做手術賺錢，
同埋呢單 case 嘅醫生黃卓義咁繁忙日理萬機，
水平一定比任何國家或地區嘅醫生高
啲人唔明白只係佢哋睇唔透，知識水平不足

唔係香港醫學院出產的就是垃圾，美國英國都唔夠香港勁，一定係咁

同意 其實醫生係信任護士先放心俾你地做 如果你要做到醫生下下都去double check 不如直接請多幾個助理 做完俾醫生睇仲好喇 洗乜用咁多資源時間去train咁多護士 就係相信你地係專業 而且你接OT 都會同OT護士交更一齊對同睇個傷口情況 係個ward咁多個護士交更都無人發現patient個喉封咗？完全講唔通

依家全部大學nursing 都讀五年架戇鳩

醫生開錯藥點解要藥劑/姑娘去DOUBLE CHECK 去?
佢地更有理由相信醫生既專業決定
咁係咪倒番轉直接炒番個醫生?

藥房職員派發藥物時，應加倍留意處方長期類固醇的藥單，若果有疑問應與醫生核對。

其實咁執著做咩
俾得塊浸曬痰嘅gauze 跌得入去
咁可想而知佢地幾耐無清潔個造口同換紗布
其他唔評論
但依個係護士應負嘅責任

亦可以係跌咗落去先浸痰
換 dressing 呢 d 日日做同有紀錄

呢個關開放外海醫生事
唔關放權比allied health事
有少少邏輯好冇

好心樓主做下功課先出來吠啦😂

塊紗布入左病人氣管4cm深

巡房睇到條毛咩😂

有放權視光師/眼科病人就唔會搞成咁

我已經無數咁多次響連登啲視光師post講過, 講到口都臭

張視光師介紹信HA完全唔認, 出reference letter權都無, 多得出席立法會果班醫生專家唔少(舊post 立法會紀錄我都quote過上黎, 廢事再搵)

最簡單2000年一句"視光師是醫生和眼 科專科醫生的重要夥伴，以照顧那些有視力問題或折射障礙 的病人的需要" 就定型視光師所有職能

自己又要話忙唔夠人手, 又唔俾allied health 嘅人部分權力

大陸人黎香港係問題, 但唔好講到醫生為左自己既得利益一啲問題都無

利申: 一個曾經想睇公立眼科醫生, 個響理大做lecturer 嘅視光師照完眼底話強烈建議我去睇眼科醫生用大機check眼底更大area, 但HA一句唔認彈轉頭嘅人

Allied health 我覺得可以考慮
但公眾點樣諗係另一回事
你試下叫個c9 去揾視光師睇病

但樓上都好多屌話醫生保護專業
唔歡迎海外醫生 攬哂啲野黎做之類

嗰啲以為簽個名容乜易既人睇下

唔攬晒啲野黎做又點會搞到AH咁慘情?

你唔放權踏出第一步
咁點說服公眾信任視光師呀
況且c9唔信視光師咪照睇返醫生囉
同放權冇衝突架喎
呢個藉口廢得離譜

無錯，好多醫生都好仆街好無醫德
護士係前線食唔少死貓好慘

屋村醫生都搵得多過HA 醫生，講更係中層或以上個d
有良心既屋村醫生係點既呢？

屋邨醫生一樣有啲拍烏蠅
始終未出嚟practice好難估到自己喺private多唔多症

睇到你用個考試分數黎分人嘅高低真係好能想diu能死你呢d垃圾⋯

其實點解其他護士都睇唔到？

支那logic

嗰D睇分數做人既人不如睇下以前醫學收咩
中大既話同中醫差唔多架咋
但我唔覺兩者今日地位一樣喎

某d 偏激d 護士睇野既世界好細，佢地個世界就係佢返工o個一個病房，同埋睇更個十幾二十張床[我知已經好多，標準係一對4], 佢會永遠都會覺得d 醫生正係花費幾分鐘係佢地要對足全日既病人身上， 唔見左d 醫生就會覺得佢地唔係做更野，自己就做到隻狗咁。
醫生要巡既病房通常都唔只一個或者oncall 既時候睇更既係一個specialty 十幾個病房幾百個病人[咁當然都係有事先搵佢]， 仲有clinicss, 手術，有d 可能要做鏡，依樣個樣， 咁除返開應該點分配先岩
唔同既崗位有唔同嘅工作同工種，如果一定要以護士既角度去量化醫生照顧病人既時間一定係唔夠。

同事係應該互相尊重，唔係話邊個大撚晒既
ps 女朋友都係nurse,佢都會間唔中屌9 d 醫生

可能醫生真係忙啦 但有啲醫生巡房真係病人血壓又無睇 血糖高又唔知 發燒又唔知 吊左幾日鹽水又唔知 抗生素打到夠曬期又唔知
問多兩句提一提佢又寸寸貢
出院就淨係寫個home字走左去叫實習醫生搞
如果呢種醫生出事真係自己拎黎

屌 班垃圾醫生醫醫相衛 從來發生醫療事故10次9次都冇事 人工就高過山頂 難得話要醫療改革 你班連登仔就比人洗曬腦話會引嚟大陸班黃綠醫生反對改革 宜家有事上嚟又怨 兩個字 抵死

抵啦 你地護狗醫療失誤個陣人地屌你地咪又推走責任 而家識講人工包埋唔容許失誤啦？

醫生解釋啲藉口咪同你地一鳩樣

老老豆豆，今次個醫生真係抵撚死， 幾多醫療事故都係d醫生累護士食死貓

訓左無睇, 衛生服務界梁議員2017年聽完業界提果啲allied health事宜有咩係過左

今次真係唔方唔阻塞

好奇一問,公立醫生真係想轉就轉到私家?

只要阻到佢地出糧就叫社會公義

你隻港豬夠乜都唔理啦

有料咪得

大佬 而家唔係講一半兩次忙 發現唔到個問題, 係5次巡房都冇睇到個問題所在, 咁醫生巡房睇左d 咩?

你講得出呢句就知你唔係行內人
醫生開錯藥/藥劑師送錯藥而護士比左隻錯藥護士絕對會上身

好似通常係外行人撐醫生
行內人就屌佢地

其實醫生 護士有責任cross check 既.

有時候d 新仔MO 做錯嘢, 一d 資深d RN 都會提醒下, 唔好講話醫生開錯藥 俾錯指示

識有個醫生真係純粹病人都唔睇純粹問你就算

醫生不嬲低賤
控制住個醫生數量係低位，造成供不應求，藉此推高人工。
同樓價原理一樣

真... 見到都嬲... 你唔撚放啲人咪唔信囉on9... 真係唔屌唔得

其實每年都會有批醫生係外國黎，包括好多大陸人，仲要好多都唔掂，好恐怖，啲大陸人仲要連廣東話都唔識講唔知點解會黎到做醫生

見到有巴打講醫生幫護士把關

實情係相反

簡單講醫生開藥 有冇開錯 病人對隻藥有冇敏感 有冇過左最大劑量 有冇同第二隻藥有interaction 全部都係護士最後去check 藥房見到有問題都係問護士唔係問醫生 唔知係邊個幫邊個把關

問題係出事就會報你airs，而且在責任最大落係最後經手人的制度下，醫生真係永遠在高地。

講真呢單野護士一定係最大責任 但班醫生講到醫護分家 自己冇責任咁 但平時當我地狗咁撚就唔gur

利申返 醫生都有唔少好 又合作愉快嘅
只能夠講醫生護士都有好有閪

等緊啲覺得自己好大工作量唔應該監住其他職系既醫生答

重點，能力越大責任越大，唔係既話比你班人年薪過百萬唔洗負責唔通係獎勵你地讀書叻啲？

上面引用咗幾次
詳情請追 post

條紗布喺氣管造口4.5cm 深
個造口大約1.5cm 直徑，入口又曲嘅
你示範吓點檢查到
如果佢含氧量夠，醫生點會無啦啦懷疑有嘢跌落去?

私家醫院通常都要一定年資，但都唔難
如果只係想做診所仔嘅話就超易
班同學出去診所10萬蚊一個月搵真銀，我地就留喺公立醫院 on call 36 仲要人工打折，真係唔知做乜

你呢度全部人加埋都唔及一個 housemam 醫生
醫生就是權威，你咪使旨意有一絲嘅希望想僭越

將藥房既工作當晒自己做
人唔笑狗都吠

哦

唔好偷換概念啦
而家佢點解釘牌唔係佢CHECK唔到有野跌落去
而係佢睇唔到個造口封到有問題呀
聆訊過程中，黃卓義未有出庭作供，而是通過律師進行辯護。對於第一項控罪，辯方表示雖然護士觀察表有記錄為造口更換敷料，而物理治療師報告亦記錄紗布蓋着切口，但黃卓義並未留意到這兩份報告，因此辯方同意案情支持第一項控罪，稱交由醫委會裁定是否有罪。
呢樣野連佢自己都認左啦

直接死因係呢舊嘢喎

呢堆野梁家騮醫生/議員收集選佢出黎嘅allied health 業界意見提出黎嘅業界事宜黎喎, 但似乎一樣都無落實

其實衛．真普30 支持普選, 選完選委呢啲議題都應該表下態

而家唔係查死因喎
個指控唔係佢搞死人地老豆喎,
你查佢死因同佢既醫療行為合唔合乎標準唔關事喎
吳國際咁大單個病人都冇事生勾勾呀
咁佢走開左係咪合乎水平專業道德?

今次點解醫生嘈得咁勁
主要因為
1）連坐，封果個係護士唔係醫生。仲有，用紗布封造口係正常做法 （只係唔係封4邊）
2) 班高層完全無視現實情況

無留意佢封4邊呢個老實講真係避唔到，因為實際上有紗布喺度係正常，鬼會估到有人封4邊。
所以呢個只可以話佢唔好彩有豬隊友，但我可以話9成9醫生，就算再細心都未必巡房會留意到

但判詞指出要醫生監察其他護理人員嘅工作，屌即係我做埋你地果份? 要睇到幾深入? 咁少人手咁多病人，就算個醫生唔放工都搞唔掂喎

咪就係你唔合理
你巡八次房都唔會望下個造口點封?
係咪藥劑護士跟你order出錯藥有事係醫生孭晒佢地唔駛上身?
係咪有問題就要當睇唔到?
而家問題係你跟本冇睇過
仲接二連三牌版都寫埋你都唔留意仲好意思話人連坐?

咁「無睇更換敷料記錄」係咪足以被控專業失德呢？
以前喺某部門有senior教過，如果巡房每個病人咩都睇曬，需要嘅時間係多到會影響其他臨床工作，所以舉個例佢會朝早摸肚聽肚睇傷口，下午詳細睇抽血報告，第二朝大執啲藥同鹽水，下午睇返曬啲放射檢查影像，當然維生指數次次都會睇，急嘅嘢就唔會等第二朝
喺另一個部門，有個人喺門診每個病人排版由頭到尾睇足半個鐘，其他人一個session睇廿個症佢就睇五個，有少少事就取消個手術擇日重賽，咁樣對佢好安全甚至滴水不漏，但如果個個都係咁部門運作會點呢？

封係正確
但封同封4邊係2回事喎大佬
好老實，真係未必會睇到。如果你明咩係一朝50個症連 obs image blood test 加減同病人 / 屋企人解釋就會明

而家8次巡房喎
最少8次俾你睇佢既機會
你會唔會睇一個醫唔好你既醫生八次?

哦
又係好忙
姑娘唔忙?
做乜罰姑娘?

因為姑娘係落手果個，咁醫生要睇到幾細?
等於個醫生如果落刀有可避免嘅失誤而做錯咗，醫生唔會咁大回響